一個月幼貓軟便 應該點做好？

接左2隻一個月大 家貓bb返屋企
戒奶冇耐 食到濕糧罐頭

頭幾日買左幼貓罐頭比佢食
一日餵4-5次
2隻keep住都係痾軟便 類似膏狀 多數唔成形 冇嘔返出嚟
上網睇左好多資料 都去左幾間寵物店問
話要轉下糧 唔太適合佢地

試過rc幼貓乾糧 浸軟比佢食 其中一隻食完嘔返d糧
屎既形狀相比之前成形 但都算軟便 2隻精神好好 周圍玩 食欲大 成日食完都叫

之後聽職員講買左唔同牌子幼貓罐
小食多餐 每次10g
今日試左一次 佢都係嘔返少少糧出嚟
但今次一個痾到成形正常屎 唔再係膏
而另外一隻痾偏水(餐後幾個鐘)
佢地兩隻會有爭食情況 幾分鐘已經食完（已經分開兜) 有時仲會打架 但訓覺又會一齊訓
2隻都keep好想食野 同玩 精神既

想問下應該點做好上網既講法太多 又話益生菌有用
寵物店教我慢慢試 但又見到唔可以太快轉其他糧
應該點比佢地最好？
諗住聽日帶痾水既個隻去睇醫生 求推薦收費合理而又好既獸醫 下個月都會打佢地打預防針同做body check

擔心到訓唔到覺

一個月大bb 正常大便係牙膏狀，如果肚疴有可能唔夠益生菌，或者有機會有寄生蟲。你比d益生益膏佢地食啦，尤其是你早左一星期戒奶，正常5星期先開始戒奶轉罐頭，所以你4星期大就食浸軟乾糧好似早左d，因為d牙都未出齊你叫人點咬得好呢？正常6星期先出得齊牙仔

杜蟲方面，你唔好隨便比寵物店買到嘅大貓用杜蟲藥佢地，咁細隻bb好似係得一種杜蟲藥 Pyrantel 係對bb安全，你可能要去獸醫度買先有呢

咩貓品種
1個月其實食得乾糧味？
正常唔應該咁早接返屋企

1. 可能你俾太多 佢地太細個消化唔哂
2. 隻糧唔岩 （通常食乾糧會靚d 但有d太高蛋白質又會易軟便 但幼貓係要高蛋白質）
唔好亂咁轉 轉貓糧都有機會軟便 要慢慢轉
3. 有蟲 （唔知杜得蟲味）
如果樣樣做齊 可以試下益生菌
係要d時間慢慢調教
聞住屎味先啦

應該同佢抹 pat pat 同洗下腳仔
留意下啲屎有冇蟲仔, 我隻大大下就無事

我foster過幾十隻貓b

千祈唔好比寵物店昆成日轉糧!!!
1個月貓b無論吞嚥能力同消化系統
都完全唔適合食固體食物(浸淋乾糧都係固體, 除非你「顏」碎晒)

3-6星期或以下我會建議食kakato果隻mousse
加少少水落去, 比佢吸收水份
再另外長放個兜水俾佢
留意下佢識唔識自己飲水
識就慢慢減少溝水落mousse嘅分量
一個月大我建議要keep住餵1-2餐奶

6星期以上, 就可以試下比乾糧佢試下
記住係bb糧, 係鼻屎咁細粒嘅
唔係幼貓配方=bb糧
第一次用食開嘅奶浸10-20粒糧俾佢
頭果幾餐通常唔會食, 純粹俾佢適應浸味
飲完奶就照比mousse佢食
再之後就試下將浸淋嘅糧溝落mousse

當佢食mousse嘅同時又會吃埋浸淋嘅糧
先試下比10-20粒完全唔浸嘅糧比佢
要留意下佢識唔識咬糧
如果唔識就即刻停乾糧
再由mousse+浸淋嘅糧黎過

痾水果隻係未戒奶已經痾水? 定係轉糧之後?

開貓po要放貓貓相是常識吧

附上主子

轉咗糧先柯水

有keep 住抹 暫時未發現到

咁可以停左餵浸糧再觀察下先

我而家都foster緊一隻未夠1個月大嘅貓b
啱啱先醫好返貓瘟

你試下mousse溝水, 類似下面個狀態比佢地食下先